
%
% fichier : feuillet.sty
%    date : 2020/09/21
%  auteur : Pascal CHAUVIN
%


\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{feuillet}[2020/09/20 paquet "feuillet" pour LaTeX]

%\RequirePackage{showframe}

\PassOptionsToPackage{usenames,dvipsnames,x11names,svgnames}{xcolor}

%\RequirePackage[width=18cm,height=29cm,includeall]{geometry} % /!\
\RequirePackage[width=19cm,height=29cm,includeheadfoot]{geometry}


\RequirePackage[indent,skip=0.5em]{parskip}
\parindent=2em


\RequirePackage{etex}


\RequirePackage[utf8x]{inputenc}
\RequirePackage{libertine}
\RequirePackage{libertinust1math}
\RequirePackage[T1]{fontenc}


\RequirePackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}


\RequirePackage{ucs}
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amsfonts}
\RequirePackage{amssymb}
\RequirePackage{textcomp}

\RequirePackage{tabu}

\RequirePackage{icomma}

\RequirePackage{pifont}
\RequirePackage{fontawesome}

\RequirePackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{shapes}

\PassOptionsToPackage{usenames,dvipsnames,x11names,svgnames}{xcolor}
\RequirePackage{graphicx}


\definecolor{leRouge}{HTML}{A52A00}
\definecolor{leBleu}{HTML}{4E46C5}
\definecolor{leVert}{HTML}{198400}
\definecolor{leGris}{HTML}{000011}
\definecolor{leJaune}{HTML}{FFB87B}
\definecolor{lOrange}{HTML}{F89B0F}


\RequirePackage{ccicons}

\newcommand{\malicence}{
Publication sous licence \href{http://fr.creativecommons.org/}{Creative Commons} 
{\ccbyncndeu} \today{} -- Pascal CHAUVIN
}


\RequirePackage[
	colorlinks=true,
	linkcolor=red,
	pdftitle="Publi\'{e}\ par\ Pascal\ CHAUVIN",
	pdfauthor="Pascal CHAUVIN"
]{hyperref}


\RequirePackage{colortbl}

\RequirePackage{tabularx}

\newcounter{nbExercice}
\newenvironment{monExercice}[1]{
	\addtocounter{nbExercice}{1}
	\arrayrulecolor{leBleu}
	\setlength{\arrayrulewidth}{1pt}
	\setlength{\tabcolsep}{0pt}
	\noindent
	\begin{tabularx}{\columnwidth}{X}
	\textcolor{leBleu}{\textbf{\textsf{Exercice~\thenbExercice~#1}}} \\
	\hline
	\end{tabularx}
	\par
	\medskip
}{
	\par
	\medskip
}


\newcommand{\pourtitre}[1]{\textsf{\textbf{\textcolor{leBleu}{#1}}}}

\newcommand{\lebandeau}[2]{
	\arrayrulecolor{leBleu}
	\setlength{\arrayrulewidth}{1pt}
	\setlength{\tabcolsep}{0pt}
	\noindent
	\begin{tabularx}{1.0\columnwidth}{Xc}
	\pourtitre{#1} & \pourtitre{#2} \\
	\hline
	\end{tabularx}
}

\newcommand{\letitre}[1]{
	\centerline{\large\pourtitre{#1}}
}

\newcommand{\lanneescolaire}{Année scolaire 2020--2021}

\newcommand{\lafiche}[3]{
	\lebandeau{#1}{#2}
	\par
	\medskip
	\letitre{#3}
}

\newcommand{\lafichePremSpeMath}[1]{
	\lebandeau{\lanneescolaire}{1\up{ère} spé. math.}
	\par
	\medskip
	\letitre{#1}
}

\newcommand{\lafichePremNSI}[1]{
	\lebandeau{\lanneescolaire}{1\up{ère} spé. NSI}
	\par
	\medskip
	\letitre{#1}
}

\newcommand{\lafichePremSTMG}[1]{
	\lebandeau{\lanneescolaire}{1\up{ère} STMG}
	\par
	\medskip
	\letitre{#1}
}

\newcommand{\laficheSecMath}[1]{
	\lebandeau{\lanneescolaire}{2\up{nde} math.}
	\par
	\medskip
	\letitre{#1}
}

\newcommand{\laficheSNT}[1]{
	\lebandeau{\lanneescolaire}{2\up{nde} SNT}
	\par
	\medskip
	\letitre{#1}
}


\RequirePackage{inconsolata}


\newenvironment{programme}{
\begin{center}
\begin{minipage}{0.95\textwidth}
}{
\end{minipage}
\end{center}
}


\RequirePackage[french]{datenumber}
\newcommand{\demain}{% /!\ les caractères % sont nécessaires !!!
\setdatetoday%
\addtocounter{datenumber}{1}%
\setdatebynumber{\thedatenumber}%
\datedate
}


\newcommand{\apres}[1]{%
\setdatetoday%
\addtocounter{datenumber}{#1}%
\setdatebynumber{\thedatenumber}%
\datedate
}


\RequirePackage{eurosym}


\RequirePackage{siunitx}
\sisetup{
	detect-all,
	output-decimal-marker={,}
}

\newcommand{\mnum}[1]{\ensuremath{\num{#1}}}


\RequirePackage{icomma}


\RequirePackage{tkz-tab}


\RequirePackage[french,onelanguage,vlined,longend]{algorithm2e}

\SetKwInput{KwData}{donnée}
\SetKwInput{KwResult}{résultat}
\SetAlFnt{\sl}

\RequirePackage[french]{babel}
\frenchsetup{ThinSpaceInFrenchNumbers=true}

\RequirePackage[autolanguage]{numprint}


%
% (listings vient après Babel)
%
\RequirePackage{listings}
\RequirePackage{chngcntr}
\AtBeginDocument{\counterwithin{lstlisting}{section}}
\AtBeginDocument{\counterwithin{lstlisting}{subsection}}
\AtBeginDocument{\counterwithin{lstlisting}{subsubsection}}


\lstset{literate=
  {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
  {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
  {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
  {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
  {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
  {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
  {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
  {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
  {Ã}{{\~A}}1 {ã}{{\~a}}1 {Õ}{{\~O}}1 {õ}{{\~o}}1
  {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
  {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
  {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
  {€}{{\euro}}1 {£}{{\pounds}}1 {«}{{\guillemotleft}}1
  {»}{{\guillemotright}}1 {ñ}{{\~n}}1 {Ñ}{{\~N}}1 {¿}{{?`}}1
}


\makeatletter
\lstnewenvironment{Python3}[2][]
{
	\lstset{
		title=Le script \ogf{#1} {#2},
		captionpos=b,
		language=Python,
		basicstyle=\small\ttfamily,
		columns=fullflexible,
		commentstyle=\small\color{OliveGreen!100},
		keywordstyle=\small\color{leBleu!100},
		stringstyle=\small\color{leVert!100},
		extendedchars=true,
		tabsize=2,
		columns=fixed,
		keepspaces=true,
		showstringspaces=false,
		showtabs=true,
		breaklines=true,
		breakatwhitespace=true,
		frame=leftline,
		framerule=0.2em,
		backgroundcolor=\color{leGris!10},
		name={#1},
		numbers=left,
		firstnumber=auto,
		numbersep=1em,
		numberstyle=\small\color{leGris!50}
	}
	\csname\@lst @SetFirstNumber\endcsname
}{
	\csname\@lst @SaveFirstNumber\endcsname
}
\makeatother



%
%

\newcommand{\codeenligne}[1]{{\small\ttfamily{#1}}}
\newcommand{\japy}[1]{\codeenligne{#1}} % avant de trouver le nom qui tue !


\makeatletter
\lstnewenvironment{Bash}[1][]
{
	\lstset{
		title={#1},
		captionpos=b,
		language=Bash,
		basicstyle=\small\ttfamily,
		extendedchars=true,
		columns=fixed,
		frame=single,
		frameround=tttt,
		framerule=0.1em,
		rulecolor=\color{leRouge!100},
		backgroundcolor=\color{leRouge!10}
	}
	\csname\@lst @SetFirstNumber\endcsname
}{
	\csname\@lst @SaveFirstNumber\endcsname
}
\makeatother


\renewcommand{\arraystretch}{1.414}


\newcommand{\cell}[2]{\makebox[#1]{#2}}
%\newcommand{\grandecell}[1]{\makebox[8cm]{#1}}
%\newcommand{\petitecell}[1]{\makebox[24mm]{#1}}
\newcommand{\grandecell}[1]{\cell{8cm}{#1}}
\newcommand{\petitecell}[1]{\cell{24mm}{#1}}


\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\pagestyle{empty}

\newcommand{\retrait}{\indent}

\newcommand{\ogf}[1]{\frquote{#1}}

\newcommand{\rouge}[1]{\textcolor{red}{#1}}

\newcommand{\surligneur}[1]{\colorbox{yellow}{#1}}
\newcommand{\msurligneur}[1]{\colorbox{yellow}{\ensuremath{#1}}}

\newcommand{\megagrave}[1]{\textcolor{red}{\emph{#1}}}

\newcommand{\image}[2]{\ensuremath{#1\!\left( #2 \right)}}

\newcommand{\intervalleFF}[2]{\ensuremath{\left\lbrack #1\,; #2 \right\rbrack}}
\newcommand{\intervalleFO}[2]{\ensuremath{\left\lbrack #1\,; #2 \right\lbrack}}
\newcommand{\intervalleOF}[2]{\ensuremath{\left\rbrack #1\,; #2 \right\rbrack}}
\newcommand{\intervalleOO}[2]{\ensuremath{\left\rbrack #1\,; #2 \right\lbrack}}

\newcommand{\coordxy}[2]{\ensuremath{\left( \num{#1}\,; \num{#2} \right)}}

\newcommand{\point}[3]{\ensuremath{#1 \coordxy{#2}{#3}}}

\newcommand{\segment}[1]{\ensuremath{\left\lbrack #1 \right\rbrack}}

\newcommand{\demidroite}[1]{\ensuremath{\left\lbrack #1 \right)}}

\newcommand{\droite}[1]{\ensuremath{\left( #1 \right)}}

\newcommand{\vecteur}[1]{\ensuremath{\overrightarrow{#1}}}
\newcommand{\vect}[1]{\vecteur{#1}}


\RequirePackage[bottom]{footmisc}


\RequirePackage{fancyhdr}

\RequirePackage{fancyvrb}

%%
%%\setlength{\headheight}{15pt}
%%
%% hauts et bas de pages
%%
%\fancyhf{}
%%\fancyhead{}
%%\lhead{\nouppercase{\leftmark}}
%\lhead{\nouppercase{Programmation en Python : l'algorithme de Dijkstra}}
%%\chead{}
%\rhead{\thepage}
%%\fancyfoot{}
%%\lfoot{}
%%\lfoot{}
%\cfoot{\scriptsize \malicence}
%%\rfoot{}
%\pagestyle{fancy}

% fin du fichier "feuillet.sty"
